Q1. Write a query to fetch the EmpFname from the EmployeeInfo table inupper case and use the ALIAS name as EmpName.
 
ANSWER = SELECT UPPER(EmpFname) from employeeinfotable;
select EmpFname as EmpName from employeeinfotable;
 
Q2.Write a query to fetch the number of employees working in thedepartment ‘HR’.
ANSER = select * from employeeinfotable where Department = "HR";
 
Q3.Write a query to get the current date.
ANSWER =select curdate() as CurrentDate;
 
Q4. Write a query to retrieve the first four characters of  EmpLname fromthe EmployeeInfo table.
ANSWER =
 
Q5. Write a query to fetch only the place name(string before brackets) fromthe Address column of EmployeeInfo table.
ANSWER=
 
 Q6. Write a query to create a new table which consists of data and structurecopied from the other table.
ANSWER=
 
Q7. Write a query to find all the employees whose salary is between 50000to 100000.
ANSWER=
Select * from employee_position_table where salary between 50000 And 100000;
 
Q8. Write a query to find the names of employees that begin with ‘S’.
ANSWER=
 
Q9. Write a query to fetch top N records.
ANSWER=
 
 
Q10. Write a query to retrieve the EmpFname and EmpLname in a singlecolumn as “FullName”. The first name and the last name must be separatedwith space.
ANSWER=